周浩鼎被轟是梁辯護律師

周浩鼎被轟是梁辯護律師

頭條

【本報訊】特首梁振英與民建聯周浩鼎「打龍通」，由周出手向立法會調查UGL事件專責委員會，提交由梁親自修改的委員會調查文本作修訂，事件揭發後引起議會內外譁然。而周浩鼎昨見記者，其回應亦與梁高度「配合」，反咬泛民抹黑外，堅稱沒有違規犯法，更以法庭控辯雙方要同意案情撮要作比喻，認為讓梁修改文件、再由他提出並無問題。民主派炮轟周將自己當作梁辯護律師，而非履行議員監察職責，已失不偏不倚中立性，而且從未交代他的修訂是梁提出，「（周浩鼎）居然夠膽講自己冇隱瞞冇違規冇違法？」

周浩鼎

周：對呢個位冇留戀

民建聯昨召開黨團討論事件，雖然被謔稱「豬隊友」，但周浩鼎仍獲該黨黨團召集人陳克勤陪同見記者，其間陳不斷在他耳邊「提水」，甚至一度代答。周見記者時，就處理事件政治敏感度不足，令公眾有不好觀感致歉，但他堅持做法沒有違規犯法，再三強調梁修改的是公開文件，認為任何人亦可以作評論。
對於他作為立法會議員、又是調查委員會成員，提交修訂文件竟出自受查人之手，周堅持沒有任何問題，「只要令調查公正係冇問題」。曾任新世界法律顧問的周浩鼎，更以法庭在案件審理前，檢控與辯方要同意案情撮要作比喻，辯稱梁振英聯絡他討論文件提出意見，「佢將意見整合交畀我，我睇過認為合適，就交畀委員會討論」。
至於周浩鼎曾在公開會議上，多次強調修訂建議來自他本人，是否有講大話之嫌，周強調沒有隱瞞，只是遲了向大家交代他的修訂包含梁的意見而已，認為不涉利益衝突。對於民主派要求他辭去委員會職務，他稱會考慮：「我對呢個位置亦都冇乜留戀。」
公民黨楊岳橋指，周將事件比喻為法庭控辯雙方處理案情，混淆自己角色，「佢（周浩鼎）並唔係代表受調查人喺今次做辯護律師，佢係代表香港人作為立法會議員調查緊梁振英」。他指周失職，對自己角色失智，枉做議員。他指4月25日的公開會議，周浩鼎多次稱呈交的修訂是個人想法，「原來佢個人諗法就係照單全收梁振英嘅諗法」。
民主黨林卓廷則指，周一直在講大話，欺騙委員會及公眾，現在只是大話冚大話。周作為立法會議員應有的誠信及操守已喪失，促辭去立法會的職務。林又反問，周說要維護調查公正性，但卻只與梁振英討論，「難道梁振英係全香港最公正嘅人？」
■記者陳雪玲

相關新聞

周浩鼎從沒申報整合梁意見

頭條 4小時前

西環集中營：金鐘罩將失效 CY更小心

頭條 4小時前

【蘋果照相機】鼎...你個樣好尷尬

頭條 4小時前

認修改調查UGL範圍689反促立會查洩密

頭條 4小時前